![](/_shared/images/portraits/2016_kamps.jpg)<!-- {.portrait} -->

Wahlkreis **Helmholtz-Zentren**

## <span class="title"> Dr.</span> Thorsten **Kamps**

Gruppenleiter "Electron Beams"
: Helmholtz-Zentrum Berlin

### Tätigkeiten

- Forschung und Lehre in Beschleunigerphysik
- Entwicklung von neuartigen Elektronenkanonen und Strahldiagnose

### Forschungsinteressen

- Erzeugung, Beschleunigung und Diagnose für hochbrillante Elektronenstrahlen
- Strahldynamik von ultra-kurzen Elektronenpulsen
- Anwendungen von Teilchenbeschleuniger für die Grundlagenforschung (Synchrotronstrahlungsquellen, FEL, UED, HEP)

### Berufliche Stationen

- Studium der Physik an der Universität Dortmund (heute TU Dortmund)
- Doktorabeit bei DESY Zeuthen und der Humboldt-Universität zu Berlin
- PostDoc an der Royal Holloway University in London (Vereinigtes Königreich)
- Staff Scientist am Helmholtz-Zentrum Berlin (vormals Bessy)

### Motivation und Zielvorstellungen

- Darstellung der Beschleunigerphysik als eigenständiges, für die Gesellschaft relevantes Forschungsgebiet
- Unterstützung des Dialogs untereinander, mit anderen Fachbereichen und der Zivilgesellschaft
- Förderung des wissenschaftlichen Nachwuchses von der Kita bis zum/zur PostDoc; neue Lehrkonzepte zur Förderung von innovativem Denken
